$\displaystyle \mathbf{\int \frac{\sin(x)}{1+\sin(x)+\cos(x)}\,dx}$

\nopagebreak
\textbf{Operando:}  
Usamos la sustitución de Weierstrass \(t=\tan\frac{x}{2}\), con
\[
\sin x=\frac{2t}{1+t^{2}},\quad \cos x=\frac{1-t^{2}}{1+t^{2}},\quad dx=\frac{2\,dt}{1+t^{2}}.
\]

\nopagebreak
\textbf{Transformación de la integral:}
\[
\begin{aligned}
\int \frac{\sin x}{1+\sin x+\cos x}\,dx
&= \int \frac{\dfrac{2t}{1+t^{2}}}{\dfrac{2(1+t)}{1+t^{2}}}\cdot\frac{2\,dt}{1+t^{2}} \\[6pt]
&= 2\int \frac{t}{(1+t)(1+t^{2})}\,dt.
\end{aligned}
\]

\nopagebreak
\textbf{Descomposición en fracciones parciales:}  
Buscamos
\[
\frac{t}{(1+t)(1+t^{2})}=\frac{A}{1+t}+\frac{Bt+C}{1+t^{2}}.
\]
Resolviendo obtenemos \(A=-\tfrac{1}{2},\; B=\tfrac{1}{2},\; C=\tfrac{1}{2}\). Así
\[
2\cdot\frac{t}{(1+t)(1+t^{2})}
= -\frac{1}{1+t} + \frac{t+1}{1+t^{2}}.
\]

\nopagebreak
\textbf{Integración:}
\[
\begin{aligned}
\int\!\Big(-\frac{1}{1+t}+\frac{t+1}{1+t^{2}}\Big)\,dt
&= -\ln|1+t| + \tfrac{1}{2}\ln(1+t^{2}) + \arctan t + C.
\end{aligned}
\]

\nopagebreak
\textbf{Volviendo a } \(x\) (recordando \(t=\tan\frac{x}{2}\) y \(\arctan t=\tfrac{x}{2}\)):
\[
\int \frac{\sin x}{1+\sin x+\cos x}\,dx
= -\ln\!\big(1+\tan\tfrac{x}{2}\big) + \tfrac{1}{2}\ln\!\big(1+\tan^{2}\tfrac{x}{2}\big) + \tfrac{x}{2} + C.
\]

\nopagebreak
\textbf{Simplificación (identidades de ángulo mitad):}
\[
1+\tan^{2}\!\tfrac{x}{2}=\sec^{2}\!\tfrac{x}{2},\qquad
(1+\tan\tfrac{x}{2})\cos\tfrac{x}{2}=\cos\tfrac{x}{2}+\sin\tfrac{x}{2}.
\]
Usando además
\[
\sin x+\cos x+1=\frac{2(1+\tan\frac{x}{2})}{1+\tan^{2}\frac{x}{2}},
\]
se verifica que la expresión anterior es equivalente (a una constante aditiva) a la forma solicitada.

\nopagebreak
\[
\boxed{%
\displaystyle
\int \frac{\sin x}{1+\sin x+\cos x}\,dx
= -\frac{1}{2}\Big(\ln\big|\sin x+\cos x+1\big|-x+\ln\big|1+\tan\tfrac{x}{2}\big|\Big)+C
}
\]
